{
    "question": "Tolong d bntu y    1. 3x-3&lt;6\r\n2. 2+x\u00a0&gt;\u00a0 8-x\r\n3.\u00a0x+3&lt;2x+5\r\n4. 2x-2 &gt;4x+4\r\n\r\nbeserta caranya, tp jgn ngasal yyy",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.3x-3&lt;6<br>3x&lt;+3+6<br>3x&lt;9<br>x&lt;3<br><br>2.2+x<span><u>&gt;</u> 8-x</span><br>x+x<u>&gt;</u>-2+8<br>2x<u>&gt;</u>6<br>x<u>&gt; </u>3<br><br>3.x+3&lt;2x+5<br>x-2x&lt;-3+5<br>-x&lt;2<br>x&gt;-2<br><br>4.<span>2x-2 &gt;4x+4<br>2x-4x&gt;2+4<br>-2x&gt;6<br>x&lt;-3<br></span><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "302",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langsung aja dari soal<br><br>=soal<br>= 25x8-4x10<br>=200-40<br>=160<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25.8 - 2. 5<em></em>[tex] \\sqrt{4.2} [/tex]. 2[tex] \\sqrt{10} [/tex] + 4. 10<br>200 - 40\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{20} [/tex] + 40<br>240 - 80\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkanpada-ibu-ibu-d-830",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang ,yang dipasarkanpada ibu-ibu di sekitar komplek upiktinggal. Agar pembeli tidak kecewa upik harusberusaha potongan kripiknya sebagus mungkindan hampir sama panjangnya. Setelah digorengUpik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripikdengan berat 1,2 ons.    a. Jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,Berapa butir kentang yang harus digorengupik\r\n.b. Berapa butir kentang digoreng untuk membuat6 kg keripik\r\n.c. Berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60butir kentang\r\n.d. Sajikan data perbandingan pada tabel dangambarkan grafiknya pada koordinat kartesius.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 butir\u21d21,2 ons =12 kg<br>80 butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01,2 kg<br>800butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12 kg<br>a.800butir\u21d212kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ? \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d22kg<br>800/x=12/2(disderhanakan menjadi 6/1)<br>6x=800<br>x=800/6<br>x=133,33 =134 butir<br>b.800/x=12/6(di sederhanakan mnjadi 2/1)<br>2x=800<br>x=800/2<br>x=400 butir<br><br>\u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3z-3-z-6-tentukan-nilai-z5-169",
            "question": "3z-3 = z + 6 tentukan nilai z+5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>2z = 9<br>z = 4,5\u00a0<br><br>z+5 =\u00a0<br>4,5 + 5 = 9,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>3z-z=6+3<br>2z = 9<br>z = 9/2<br>z= 4,5<br><br>nilai z + 5 = 4,5 + 5 = 9,5<br>ini jawaban saya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menggunakan-kpk-1-1416818-2-814-514-3-3035-1214-287",
            "question": "Cara menggunakan KPK \r\n1. 14/16+8/18=\r\n2. 8/14-5/14=\r\n3 30/35-12/14=\r\n4 8/12-2/10=\r\n.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab:<br>1. 14/18 + 8/18 = 22/18 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dijumlahkan pembilangnya).<br>2. 8/14 - 5/14 = 3/14 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dikurangkan pembilangnya).<br>3. 30/35 - 5/14 = 60/70 - 5/70 = 55/70 : 5/5= 11/70 (bentuk paling sederhana).<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 35 = 5 x 7<br>\u00a0 \u00a014 = 2 x 7<br>\u00a0 \u00a0KPK = 2 x 5 x 7 = 70)<br>4. 8/12 - 2/10 = 40/60 - 12/60 = 28/60 : 2/2 = 19/30.<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 12 = 2 x 2 x 3 =\u00a0[tex] 2^{2} [/tex] x 3<br>\u00a0 \u00a0 10 = 2 x 5<br>\u00a0 \u00a0 KPK =\u00a0\u00a0[tex] 2^{2} [/tex]\u00a0x 2 x 3 = 60).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada kesalahan ^_^,,,<br>jika tidak mengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}[/tex]<br>KPK (16,18)\u00a0= 16x9 = 144<br>[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}=\\frac{14\\times 9}{144}+\\frac{8\\times 8}{144}=\\frac{126}{144}+\\frac{64}{144}= \\frac{190}{144} [/tex]<br><br>2.<br>[tex] \\frac{8}{14} - \\frac{5}{14}= \\frac{8-5}{14} = \\frac{3}{14}  [/tex]<br><br>3.<br>[tex] \\frac{30}{35}- \\frac{12}{14}= \\frac{6}{7}   - \\frac{6}{7} = 0[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\frac{8}{12}- \\frac{2}{10}= \\frac{2}{3}- \\frac{1}{5}=     \\frac{2\\times 5}{15}- \\frac{1\\times 3}{15} =\\frac{10}{15}- \\frac{ 3}{15}=\\frac{ 7}{15}[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-jari-jari-lingkaran-jika-diketahui-kelilingnya-292",
            "question": "Cara menghitung jari jari lingkaran jika diketahui kelilingnya ?\u00a0    Mohon bantuannya kalo ada sama penyelesaian nya\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2r = d<br><br>K =\u00a0\u03c0.d<br>d = K/\u03c0<br><br>atau r = k/2\u03c0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-b-xxlt5x-bilasli-tulislah-himpunan-bagian-da-679",
            "question": "Diketahui B = { x|x&lt;5,x bil.asli }    tulislah himpunan bagian dari B yang mempunyai 2 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B = {1,2}<br><br>Sorry kalau salah, karena saya juga baru belajar :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]B=\\{x|x&lt;5,x \\in bil.asli\\}\\\\\nB=\\{1,2,3,4\\}\\\\\n\\{1,2\\},\\{1,3\\},\\{1,4\\},\\{2,3\\},\\{2,4\\},\\{3,4\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-lingkaran-adalah-30-cm-jika-ukuran-jari-jari-di-114",
            "question": "Keliling sebuah lingkaran adalah 30 cm. Jika ukuran jari-jari di perpanjang 2 kalinya, maka keliling lingkaran sekarang adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2phiR=30<br>R=30/2phi<br><br>2R=60/2phi<br>\u00a0jadi, keliling skrng 60 CM\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "30 = 2. pi .r<br>15 = 3,14 .r<br>15/3,14 =r<br>4,7 =r<br>dikali 2 maka r = 9,4 cm<br>maka keliling = 2.3,14 .9,4 cm = 59,032 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-4-gt-130",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-2y2-723-2-7gt3x-3-2x-4gt3x9-630",
            "question": "1. 2y/2-7/2\u22643=\r\n2. 7&gt;3x =\r\n3. 2x-4&gt;3x+9=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{2y}{2}-\\frac{7}{2} \\leq 3\\\\\n\\frac{2y-7}{2} \\leq 3\\\\\n2y-7 \\leq 6\\\\\n2y \\leq 13\\\\\ny \\leq \\frac{13}{2}\\\\\\\\\n7&gt;3x\\\\\n\\frac{7}{3}&gt;x\\\\\nx&lt;\\frac{7}{3}\\\\\\\\\n2x-4&gt;3x+9\\\\\n-x&gt;13\\\\\nx&lt;-13[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kakek-mempunyai-kebun-seluas-setengah-ha-kebun-tersebut-ditanami-383",
            "question": "Kakek mempunyai kebun seluas setengah ha.    kebun tersebut ditanami pohon rambutan seluas 14 dam dan sisanya di tanami pohon durian. berapa luas kebun kakek yang di tanami pohon durian?\r\n\r\npakek penyelesaian yaa.. pliss bantu aku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1ha = 100dam<br>1/2 ha = 50dam<br>50 - 14 = 36dam :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}